陳健波再拍片 怒斥「黃色經濟圈」係糖衣毒藥

（獨媒特約報導）立法會財委會主席陳健波上星期拍片，斥黃色經濟圈是政治打壓，不應宣揚只光顧自己人，趕絕「非黃色的人」。「收成波」傍晚再拍片，更總結連登網民的留言作回應，重申反對黃色經濟圈，「黃色經濟圈係糖衣毒藥，只會令經濟更差。」他發表「偉論」，稱政治是污糟邋遢，在有否民主的地方均一樣，不應讓政治入侵。

連登網民不滿，陳健波沒有為遭內地打壓的黃絲藝人發聲，他表示每個地方都有不同規矩和做法，如果不同意，更應引以為戒，停止在香港做重複的事情。「收成波」又認為，黃色經濟圈後患無窮，沒有想過要「管人點洗錢」，只是說出其意見。

對於網民建議，建制派應大力發展藍色經濟圈作抗衡，「收成波」表示反對，認為不應建立敵對經濟圈，因為只會令香港人成為政治奴隸，「家人同朋友都反面啦，唔好玩啦。」

「收成波」上星期的影片引起廣泛迴響，其Facebook 專頁有多達3,200個分享和6,400個留言。在影片中，「收成波」陳健波表示，市民有自由選擇政治立場，不應因為政治不同，而遭到欺凌，稱應該停止。

正職為立橋保險行政總裁的陳健波斥道，黃色經濟圈扼殺香港人政治取態的自由，後果十分嚴重，「雖然做多咗生意，但代價就係將香港走向排斥、打壓不同政治立場」。他質疑，政治取向會按成長而改變，所以不應以黃藍把港人分類，「呢班黃店想返翻轉頭都好難。」

在六月的立法會財委會會議，民主派力阻會議進行，未能審議撥款。陳健波在見記者時發表「收成論」，稱《逃犯條例》修訂對99.99%的人都不會有影響，但遭到「好強大的國際級傳媒機構抹黑」 稱如果香港動亂將不能維持現有的生活，「最唔忿氣係我，咁辛苦儲了咁多年錢，好努力才有今時今日比較安穩的生活，我嫖、賭、飲、蕩、吹都唔啱嘅，好基本的生活就得，你點解要破壞我生活？依加我收成期吖嘛。」

記者：麥馬高

敵人反對

真係好撚驚 日日提撚住大家死幫襯黃店

點解咁少人提鴻福堂？

【反修例】鴻福堂內地遭下架 最新聲明：堅決擁護一國兩制

幾百個港豬港女仲係咁tag fd買
垃圾

知唔知點解佢地要出聲反對咁多次
因為佢地驚

最後個句笑撚死我

係啊 依家係要將你地趕盡殺絕 唔鍾意咪返大灣區

提醒我
我又要落街幫襯黃店

直接改名'收皮波'

咁姐係要裝修啦

其實點解收成波驚到咁，就算其他獻世派都無佢出得咁多，專職狙擊黃色經濟圈咁。

黃色經濟圈有冇舊時D親中咁D共諜唔買中資產品會批鬥人地全家咁惡

夠你地白色恐怖？

我啲錢用嚟買咩，關你撚事咩

收成期冇咗lu

popo strategy

1.啲便衣是但捉一件 然後附近啲人就會圍便衣救人 之後就可以名正言順話人襲警所以防暴入商場

2. 忠誠勇毅嘅佢哋係唔怕經濟攬炒
怕經濟攬炒嘅只係施生陳生嗰啲收成期買晒鋪嘅人
呢個係上面嘅指令
佢地只會不斷咁樣irritate你
每隔一段時間就會irritate你
目的係想你哋開花，捉晒有膽量行動嘅人
剩返嗰啲今時今日都冇膽行出嚟嘅，將來23條呀國歌戲出咗之後更加唔會夠膽出聲，所以嗰啲人響上面來講係廢嘅，上面覺得只要捉實夠膽行出黎嘅就代表成功

政治是污糟邋遢

你唔係政治人物？

佢間許氏兄弟找換

佢本人就係例子

好驚咩？慢慢黎

姐係有用

許氏找換店、立僑保險

提咁多次即係空前咁有效

------

香港獨立 唯一出路

關你撚事咩垃圾波

收皮期

你好撚煩呀收皮期

證明真係有用

國際級傳媒

反正都冇名喺手
直接屌開名啦
咁夠膽出嚟講唔爭在玩大啲
垃圾波

我啲錢點洗關你鳩事
係鐘意去黃店啊

驚到咁 要拍咁多條片 屌得愈多就俾人知你愈驚啦

政治係污糟邋遢
而你只係一舊垃圾

一定係港女咩
唔撚俾係藍絲架？

做對了

「黃色經濟圈係糖衣毒藥，只會令經濟更差。」

唔認唔緊要架
我D錢點洗要佢教？
我係唔俾支資賺
我係唔俾撐黑社會D賤人賺

陳健波有本事就撒哂果D人先
咁佢個 "理論" 先有得討論可行性

零成本點解唔盡做

多謝認證

敵人認證

大家一定要堅持。做好良好習慣

我點洗錢都要你管 洗唔洗我娶老婆，早午晚，生仔定生女你管埋佢呀

多謝陳健波宣傳黃色經濟圈

政治咁污糟
咁佢幾時辭任立法會議員呀

佢講既野關我撚事
佢有佢屌我有我幫襯

日撚日好似怨婦咁煩唔撚煩

BTW, 發覺食開既都係黃店

收皮啦 香港有香港嘅規矩

借個位

［5%捐獻師2.0] 聖誕和你捐challenge

正常人食飯都唔會去間難食嘅，因為難食會食得唔開心，而家只不過係去藍店食野會令我唔開心所以唔去，一樣道理。
copy and paste可以回應曬所有港共嘅on 9 logic。

佢蝕左好多錢？

宜家冇用支槍指住你個頭迫你幫襯邊間，你咁驚做乜，黃色經濟圈成唔成功都係要面對自由市場洗禮

大陸抵制日貨都係糖衣毒藥

就算經濟點差
只要大家keep住撐黃店根本就唔成問題
反而對佢哋嚟講可能有個更易嘅發展機會等緊佢哋
對支持良知嘅舖頭冇害㗎喎
係對要食曬兩家茶禮嘅牆頭草+
黑心舖頭來講先係毒藥嚟㗎啫

就好似朱古力咁
對狗有害
對人有乜大害？

以後只幫親黃店

黃色經濟圈係糖衣毒藥，只會令經濟更差。

我咪就係要經濟攬炒，多謝支持

便是做對

記得佢檔嘢叫立橋保險，幕後老細係許氏兄弟找換

收皮波

班藍絲咁叻米整番個藍色經濟圈囉

其實佢係想講監色商家 經濟更差

紅色經濟圈既既一帶一路又係點撚樣呢

多謝宣傳
繼續懲罰黃店

即係話：好驚呀，你地唔好再搞黃色經濟圈啦，我地冇生意做啦

你呢d人係咪唔知自己有反作用

收成波收皮啦

而家咪訂左規矩唔支持五大訴求既香港人唔會幫襯囉

班藍絲警甴唔守規則咪冇生意，要引以為戒囉

on9

紅色經濟圈咁多年，所有傳媒你收編晒。
建築，保安，糧食。。全部紅到發紫。政府職位全部自己人，呢 D 係咩圈？

好驚 去黃店食d野定下驚先

D錢我既 鍾意點洗關你班藍屍狗撚事

佢d片下面成日有好多求安慰tone既廢老同師奶 真係唔明點解講得出收成期既垃圾都有supporters

少數派圍標就得？我地大眾市民自己揀想幫襯咩就比你屌？

Feel 到佢好撚驚喎 佢有無係香港開鋪先 列佢入藍色清單

學689叫人唔買蘋果一樣咋嘛

我去邊度吃喝玩樂玩，關你撚事咩

佢真係好撚煩
日撚日都提

sorry講緊良心經濟圈
唔知你up乜春

佢提醒大家。

1. 只幫襯黃店。

2. 平時要零消費。

3. 港共資源一定要用到盡，唔好蝕。

我鐘意懲罰邊間係我自由，你理得我呀
既然你哋咁唔睇好，咪當睇唔到囉

本來對經濟圈成效有D懷疑
但係經過支共同咁多奶支病患既證明 又有收皮期同聖誕卡加持
我深信黃色經濟圈就係成功既方向

話俾你聽即係一定要做

唔係你班人死緊

敵反我擁

如果連幫襯自己人既店都唔能夠爲手足做到，身為黃絲愧對光復香港四個字

他表示每個地方都有不同規矩和做法

而家香港就係有咁既規矩和做法 你唔同意你咪離開香港囉

政治是污糟邋遢，在有否民主的地方均一樣，不應讓政治入侵。

都唔知佢嗡乜鳩 既然都係污糟不如比民主我地先

無知一問
兩間嘢做過啲咩嚟？

佢有咩生意

有人話排隊排得耐，你唔諗下手足俾黑警打，姦，殺，你唔諗下遊行行百德新街都行兩個鐘，六月一路走來行幾多場遊行？

冇嘢啦
永遠唔會用佢哋
自膠

多謝提醒 聽日全日消費黃店先

多謝提醒幫襯黃店 黃建波

連登網民不滿，陳健波沒有為遭內地打壓的黃絲藝人發聲，他表示每個地方都有不同規矩和做法

中國發展一日千里
要把握機遇
要向偉大嘅中國好好學習

不停話比大家知, 黃色經濟圈做對了

最近收成少左？

多謝宣傳

所以佢咪多人識,出咗位囉,
當敵人做緊on9嘢果陣,佢可能有陰謀,但亦都可能佢真係on9

佢真係好撚驚
btw 佢講得出反對嘅理據未
次次都講埋D 似是而非嘅野
佢無讀過書架?

收皮啦收割撚 賣港賊

啲藍店經濟差關我撚事

敵人反對的

食黃店定下驚

依家擺明係要趕絕你

好期望所有藍店收撚晒皮
一班黑警見到支持自己藍屍執晒笠收咗皮
唔知見到會有咩感受

仲要係全世界黃色經濟圈店舖杯葛黑警

政治係污糟邋遢啊，我都支持無政府主義

[black]我點駛錢關你撚事呀[/black]

應該有唔少藍屍舖有壓力, 班保蝗狗要輪住出聲

邊個話要經濟好？

食店好易玩完

呢啲保險人渣，因為自己分唔到豬肉就發爛渣，
呢行個個都係咁㗎啦

最尾個段講乜撚野

日日曲線宣傳

廢老
好似零票當選架喎佢？
定係我記錯

講到口水都乾埋～自己錢點洗關你撚事

正，證明做得正確

証明做對了

證明有用

毒死班藍

所有黃店同我入黎

呢排食親都係黃店

黃色經濟圈對99.99%的港人店鋪都不會有負面影響

多謝波波宣傳

班港共真係無腦，日日做宣傳，宜家宣傳到連我身邊d港豬都自動分類，盡量唔食藍店

波你老母 廢物快撚D收皮

黃色經濟圈只會令經濟更差

攬炒又成功

多謝波仔提醒

廢老鳩up就叻

老實講個圈喺大家心內
有人一張文宣 講一句係藍店
大家都會自己fact check 再唔食唔買
佢講幾多次都唔會改變到啲咩
唔洗錢吹我唔撚脹 班藍應該好快會明

方向非常正確

證明方向正確

證明大家做得好！ 要再大力D!

真係好煩

證明做岩左

「收成期」立法會議員陳健波，尚未打算正式收成，今年辭任東亞銀行（023）獨董職位後，隨即加入一間名為立橋的保險集團任行政總裁。這間公司由「許氏兄弟」打骰，透過收購產險公司豐亞保險而成立，繼而光速獲發價值高昂的壽險牌照。本報發現，「許氏兄弟」早於上世紀在港經營找換店業務至今，近百間分店之中，不少有提供「存款」服務，50萬港元年利率達6.5厘，有律師及業內人士認為事件涉非法集資。

做生意唔關政治事？

好學唔學，學埋支那啲野，支那都話美國簽個張係廢紙但又驚到瀨屎，而家港共話唔驚黃色經濟圈但又瘋狂抹黑

藍店罷買,有物咁好提?

睇黎蝕左好多

正

敵人反對
連續出片
大家繼續

香港人本身就唔係捱得
頂唔順就係會偷雞跟唔足個黃圈守則
但係條傻佬成日跳出黎提醒住大家
仲要d論點柒到爆
真係標準豬隊友

唔洗認證咁多次喎

條友真係，連自由市場都唔撚知就學人9up

唉 之前買落入咗會員卡 唔用曬佢嘅話 材料錢都蝕埋比佢

杜生，好似係比紅色經濟圈踢出黎。

我講緊好多後生女買阿
衝出嚟柒
字都未識寫

你自己click入個post啲tag度睇
睇完再衝出嚟柒 ok？

膠都廢撚事派俾你
仲要眾人皆醉你獨醒

已經慣左食野前會睇左apps先

政治是污糟邋遢 呢個句係冇錯 但要同市民打泥漿摔角既係你地 我地都唔怕污穢既時候 叫我地小心邋塌係咪有d諷刺

其實我鍾意擺幾多錢落呢個市場度 我選擇性消費唔會令經濟差㗎 佢係咪on9

終於驚拿屌你老母臭閪

唔通領匯經濟圈就好 dllm

啲錢點洗都要經你同意？

Cls，同個陣人權法一撚樣，一日屌十幾次
睇黎真係好撚驚

冇得收成，發老脾

藍畜冇錢收都唔會彩你啦重要佢地比錢

同埋藍畜一係既得利益者最愛歐美野，一係就老弱殘兵，想支持都冇心冇力啦

班警曱甴自己都唔幫襯支持重有乜好傾

空姐牛肉飯

睇嚟佢屋企應該反晒面唔肯同佢去稻香食

push

「家人同朋友都反面啦，唔好玩啦。」

睇下邊個頂唔住先囉

唔可以武力處理既就用把口

空姐牛屎飯

「最唔忿氣係我，咁辛苦儲了咁多年錢，好努力才有今時今日比較安穩的生活，我嫖、賭、飲、蕩、吹都唔啱嘅，好基本的生活就得，你點解要破壞我生活？依加我收成期吖嘛。」

有幾癲先會當眾講呢d野

你點解要破壞我地黃色經濟圈？依加我地收成期吖嘛。

佢利益受捐咪即係我地一定利益

必須做

Short撚咗

發大佢啦 呼籲國際罷買中國產品 佢仲驚

呢類收成期垃圾唔搞到佢就唔會出聲，搞到佢至會出聲，證明黃色經濟圈真係有d用唔知依家佢間公司冇咗幾多生意呢

依家真係連文宣都要開花, 靠區議員就大鑊啦! 仲要等出年?

[行動]唔好以為過咗1月1號就周圍都有連儂牆—文宣都要開花! A4 size label 周圍貼! (更新)

國泰因政見炒人個陣又唔見佢出聲?

有冇咁撚驚

要做多d

我啲錢點洗我話事,唔需要其他人指指點點

即係要繼續搞

你收成期好撚威好撚多錢架
帶頭搞藍色呀嘛

又黎endorse

//市民有自由選擇政治立場，不應因為政治不同，而遭到欺凌，稱應該停止//

國泰 香港航空咪因為政見唔同炒人囉

你做咩唔出黎幫佢地？
依家我想點洗錢又到你比意見？

有幾怒？

哦，有糖衣咪幾好，你地開宗明義係毒藥，難食仲要質人地食…

敵人反對的 表示做對事了

又點呀？我邊處買野關你鳩事

紅底冇生意真係抵死
證明黃色經濟圈可杜絕紅底搶資源

黃店波

和你貼 連儂廁

咪就係
唔幫襯藍店
就衝出黎 嘈生晒

攪紅色經濟圈
抄黃絲果陣 又唔見你出嚟講

攬炒經濟唔一定成功，但今次攬炒人同人嘅關係一定成功要香港人以後都要有隔夜仇，仲想好似以前咁易搵錢，食屎啦

佢真係幾on9
你越反 我地就會加多幾錢肉緊

收成波收皮囉

呢位收成期廢老好惡
大家點消費都關佢事